油甘魚魚生抽出多條寄生活蟲最長30CM 專家：寄生蟲難以預防

魚生如果處理不當，或有食安風險。近日網上流傳一段影片，一條疑似吞拿魚的魚肉上，有人先後抽出多條近10CM長的蟲狀物體，疑為寄生蟲。每條寄生蟲被抽出時均生猛蠕動，而寄生蟲的顏色與魚肉相似，狀甚恐怖。香港魚類學會會長莊棣華過往受訪時稱，進食魚生時難以預防寄生蟲，一般包括三文魚、沙甸魚、秋刀魚等未熟海產，都有潛在寄生蟲的風險。
據近日網上流傳一段長約10分鐘的影片，顯示出有人戴手套，在一塊紅色魚肉上，一次過抽出多條同樣呈紅色的寄生蟲。這些蟲長短不一，長度由10至30CM不等。每條寄生蟲被抽出時仍生猛地蠕動著。由於寄生蟲與魚肉顏色相近，以肉眼看，難以分辨兩者。如未有切開，極有可能會將魚肉連寄生蟲一併食用。
片段介紹，魚肉為「油甘魚」，而寄生蟲是「擬嗜子宮線蟲」（又名「紅綫蟲」）。如吃下寄生蟲及其分泌，可令人引發腹瀉、肚痛及食物中毒效應。據片段介紹，一條30CM長的「紅綫蟲」，可生產出600至800萬條幼蟲，這些幼蟲會被浮游物吃下，油甘魚再吃下浮游物後，再受寄生蟲感染，形成一個循環。
香港魚類學會會長莊棣華曾受訪稱，寄生蟲難以預防，不少人覺得吃魚生配芥辣或豉油可殺死寄生蟲，是錯誤想法。他指，一般寄生蟲於-14℃至-20℃環境才難以存活，包括三文魚、沙甸魚、秋刀魚等都有潛在寄生蟲的風險。

以下是防止魚生感染寄生蟲的存放建議：
避免進食生或未經煮熟的海產
在可靠及持牌店舖買魚
長者、幼童、孕婦等人士不宜吃魚生
魚類在-20°C冷凍7天或在-35°C冷凍20小時，才能殺死魚內寄生蟲

條片話人類唔會感染依種寄生蟲 最多都係肚屙

推

好彩唔係三文魚

on9唔識食
食魚生梗係食蟲

真正既

真正既日文人係唔會食上面果條魚

係中國當係稀有品種賣貴d都似

肉類番紅花

近日網上流傳一段影片
條片18年12月

食魚生可減肥

三文魚有冇類似既片？

賣啲蟲俾妹減肥

日本魚唔食三文人

好彩淨係食加洲卷

There is a fish on my worm